Написать программу, которая: 
 - Создает массив координат;
 - Сделать функцию, которая бы принимала вектор ТРЕХ(например, A,B,C) точек в пространстве 
   и вычисляла бы косинус угла между AB и BC;
 - (необязательно, но желательно) Попробовать сделать массив атомов в пространстве, 
   представляющий из себя кристаллическую решетку (ОЦК и ГЦК). По поводу этого ваш преподаватель сказал, что рассказывал.
 - (Необязательно, но желательно) Установить программу Ovito(https://www.ovito.org для визуализации кристаллических решеток). 
   Изучить формат файла с разрешением .xyz. Попробовать вывести массив из необязательного пункта в файл в данном формате.
 - (Почитать) Книгу "С++ руководство для начинающих Герберт Шилдт". 